有冇FG人工低過14,685?

有冇FG人工低過14,685

我 低到喊出黎

個數目咁零丁嘅

8大?邊行?

14k都做3至5年
香港人真係食開屎

14

Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$14,780 – $30,165

全民綜緩啦

我11k
狗都唔屌既文員

得14k

所以唔怪得FG一出嚟,上唔到2A3O,部門職系,EO,AO都報定ACO先

而家先知？

BIG4 全線低過呢個數

原來又係ACO post

me2

我13k😂😂

咩科邊行?

社科，空運😂

得12K LAB

拎綜援多過打工萬幾蚊

無3字頭真係狗也不屌

但係做2年以上，跑贏好多人

big4今年fg 比起上年有冇加人工

話多唔多 話少唔少

個數再加$3000就係真人工, 仲未計OT

我 $14500
屌你老母

考左牌先有得加3000

OT 邊有得claim

我16 fg個陣勁低人工(around11-12k)
依家轉左工之後過30k

結論係第一份工既人工唔重要，最緊要係及時轉工

你邊間 ot成日爆到要帶落下個月再慢慢meet wo

LAB狗

BIG4 不嬲出左名OT未必有得篤
個project fee少就無

錢就咁多，但做到仆街咁囉

Ching你邊間
我嗰間好足

想問下社科畢業嘅手足 做緊咩高過14k

Hr
非8大社科grad

有讀過HR? 定係做過相關intern

無讀過hr+無做過任何intern啊

Hra?
巴打人工幾錢

係clerk
岩岩多過標題個數少少

HD畢業 做左兩年野先15k

fg 5xk
一大llb

咁低

算係咁
睇你過唔過到PCLL
過到既基本45k above
過唔到嗰啲基本都25k up

13k 冷門engine

社科狗表示啱啱accept咗個好閪嘅offer 雖然有15k 但真係我見過最閪嘅工

我認我是垃圾

連燈吹水大會開始

細電

10.5k

14k都做
我不如入14k做坐館

你意思係我fg個陣得11-12k係吹水？
定覺得一個人做左兩年野有30k人工係冇可能？唔好因為你做唔到就覺得其他人都做唔到

如果你一出嚟係應該搵20-30k
即係代表你一出嚟做份得11-12k做爛個市

我apply 極hr 都壓價到12-13

Graphic Designer FG出黎得around 10k
有同學得8,9k
有幸2年就過返14685

13k社科，不過要跑下數

人如其名

上面社科係社工?

巴打有經驗？

家陣第一份工有recruitment 經驗

點閪法
如果真係太差 倒不如再繼續搵工仲好

有經驗就唔好接受呢個價 唔好做爛市

ok，對唔住，你講得好岩，我錯曬

一大grad 第一份工為興趣得12.5k 仲有$500勤工俾乞衣

邊行轉邊行先得嫁
share完人工又唔講行業，最憎

咁撚大聲 三萬好撚多咩

做左年，13K->15.5K

inhouse graphic design 10k在此
做咗2年11.5k

啲HR

出個offer又閪 轉頭又話請唔到人

其實好少架 ，但純粹想講fg唔好做死一份工，要出去爭取多d機會

佢一定好撚自豪自己人工一野跳左幾倍
問佢邊行轉邊行又唔撚講同d. 剩係識showoff既人一樣

恭喜巴打，想了解多啲轉工流程係點，例如做幾耐跳船，每次跳都升職定點樣呢

文科17年fg
入職12k 做左一年 17k

識人讀chem, 一畢業做lab搵得萬二三
走左去外國讀master返黎入醫院做assistant radiochemist 搵三萬幾
之後讀埋個Phd升正左做radiochemist 人工六萬幾

唔好話讀書冇用

放射性輻射

下 我HD都14喎,,,

好似發現新大陸咁

冷門engine=Logistics/Industrial ?

咁唔通講撚到好似一早知咁會更撚加有說服力?

what is FG?

3大垃圾科 14k

唔係個個有錢讀既

HD FG 18K

但可能10年都係呢個價

佢話佢好多同事係喺香港讀Master
十幾萬一個Master, 好扺

讀咩 想轉行

冇問得咁清楚

個個都fg 50k 你問黎做咩

得14…
扣埋MPF得13300

你出身得3千
不如掃街

你話呀？讀乜鬼u 呀？
讀d 非專科出到黎同f.6 人工差唔多，仲嘥左四年

係睇呢個po你都知好撚多啦

讀書有用，讀番專科咪有

出左黎做野，再讀書，緊係有咁專讀咁専架啦

Big4頭幾年都唔係穩升 ?

死窮鬼

我

邊個話BIG4 穩升
考唔到牌就過主啦

岩岩好2倍

17fg 做左一年 只係比標題多少少

正常人唔犯大錯真係穩升wor
考唔到牌係升唔到M grade 姐

HR,13.5k

18FG?

係

而家讀MPhil都唔洗錢 仲有錢賺

Mphil咁易搶到位先算啦

印象中成績唔太差，大約有 second up. 再加上主動搵prof傾research idea多數都收～

識人讀幼教 fg已經有20k

Non local好多人搶住入
而local 進修人數一直都係少

啱呀 之前有research經驗更好
政府免學費 學校又俾16-17K輕鬆過樓主講嗰個數

唔爭取咁梗係少。身為香港人就算自己覺得唔夠人爭都要爭咗先，呢樣嘢係屬於你嘅，唔可以打定輸數

人工垃圾呀麻 讀完出黎都唔係高幾多

咁你讀得MPhil你都應該想繼續做研究架啦 研究呢條路就係一將功成萬骨枯，冇做最top嘅決心就唔洗諗

咁唔係難入，係local唔肯讀...

同埋16K加埋學費19K都垃圾你都幾高要求

合哂條件進修嘅好多都出面搵到食
而邊緣人就好少去搏入去

講緊讀完出到黎都係高得唔明顯
有留意下私人市場想點請master就知

而degree grad完做兩年嘢可以跳一兩次，人工差距甚至無
香港人寧願後補mba

香港地太大風險，讀得掂都少人願意

Hr出offer架咩
dept head跟上個post人工出架

咁睇你邊範同埋自己嘅目標架啫😂人各有志

未grad已經搵到

Me2

你話啦？讀乜鬼u 呀？
讀d 非專科出到黎同f.6 人工差唔多，仲嘥左四年

係起點差啲啫 之後儲落經驗再轉下工
就會加架啦

f.6 grad = 12k x 12 x48 = 576k
你非專grad 出黎得14k，要幾耐先追得番？

同埋非專既工其實f6 都做到，點解覺得可以跳兩跳翻倍上？

M前基本上你唔好太柒都穩升啦

無話過可以翻倍上
升果時都升學歷高啲嘅先啦

利申 公司有人年資比fg 多4年相關經驗，但係比fg做緊低一級title 大把呢啲case

咁你咁講，李+x 無乜讀過書tim
Survivor's bias 一定有，但係唔多囉

絲打我都諗住畢業後做hr 可否tg問你少少問題？
Tg: igotoschoolbybus
Thanks a lot

屌 拎呢啲extreme case 出黎講 無得輸架喎

你咪都係拎d extreme case 黎講
你咁講，入到大公司既mt prog 一定係head 住d 年資高過你既人
但問心，一年有幾多人入到？

Fg 15k 2年半後28k
職場識人好過靠自己

拎2017既文嚟討論 有咩好傾

專科fg 搵13k

萬二

咩工?

big 4 , 5 年60k , 工程 5 年 90k

萬一

11k ~15k 都無用，都買唔到600 萬樓，不過兒登個個fg 30k 就唔同。建議大家無fg 無30k 唔好做，除非入政府工